[
	{
		"id": "63",
		"url": "Agaric-des-bois",
		"image":"IMG/champignonon63.jpg?1364145234",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L72xH100/champignonon63-556e0.jpg",
		"nom": "Agaric des bois",
		"genre": "Agaricus",
		"espece": "Silvicola",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 jaune orang\u00e9 intense chez sp\u00e9cimens \u00e2g\u00e9s. Glabre, lisse. Convexe puis \u00e9tal\u00e9 \u00e0 plat (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Libres, rose p\u00e2le \u00e0 gris brun. Spor\u00e9e pourpre.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc soyeux, jaunissant, anneau fragile, souvent en lambeaux. (5-10 x 1-2 cm), \u00e9largi vers la base.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, puis jaunissante \u00e0 odeur anis\u00e9e.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, parfois conif\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Jaune"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"",
	"couleur": ["Gris","Brun","Rose"]
},
		"pied": {
			"forme": "bulbeux",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": ["Blanc","Jaune"],
			"lait": ["pas de lait"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Bois"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "62",
		"url": "Agaric-des-jacheres",
		"image":"IMG/champignonon62.jpg?1364144840",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L86xH100/champignonon62-339a9.jpg",
		"nom": "Agaric des jachères",
		"genre": "Agaricus",
		"espece": "Arvensis",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc pur, jaunissant, ocre roux en vieillissant, lisse sauf \u00e0 la marge qui est floconneuse, diam\u00e8tre pouvant atteindre 15 cm, h\u00e9misph\u00e9rique, convexe \u00e0 tronconique.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Gris rose p\u00e2le \u00e0 brun roux, libres. Spor\u00e9e pourpre.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, jaunissant, anneau \u00e0 roue dent\u00e9e, cylindrique ou en massue (12-14 x 2-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche \u00e0 odeur anis\u00e9e.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Prairies amend\u00e9es, jardins.<\/p>",
			"remarques": "<p><i>A.&nbsp;macrosporus<\/i> est une esp\u00e8ce voisine plus massive \u00e0 odeur anis\u00e9e et peu jaunissante.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Jaune","Ocre","Roux"],
			"forme": "Convexe tronconique",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Gris","Brun","Rose","Roux"]
},
		"pied": {
			"forme": "cylindrique",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre"],
			"lait": ["pas de lait"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Prairies"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "8",
		"url": "Agaric-des-pres",
		"image":"IMG/champignonon8.jpg?1364038290",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L91xH100/champignonon8-ff6f4.jpg",
		"nom": "Agaric des prés",
		"genre": "Agaricus",
		"espece": "Campestris",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille","Noire ou autre couleur très foncée"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc a\u0300 blancha\u0302tre, le\u0301ge\u0300rement ocrace\u0301 avec l&#8217;a\u0302ge, lisse a\u0300 fibreux, soyeux parfois avec petits squames. Convexe a\u0300 marge enroule\u0301e (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Libres, serre\u0301es, rose\u0301e vif, puis bistres. Spor\u00e9e pourpre.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, anneau cotonneux, fragile, fusiforme atte\u0301nue\u0301 vers la base (4-8 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blancha\u0302tre un peu rosissante, odeur et saveur agre\u0301ables.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Prairies pa\u0302ture\u0301es en automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Bon comestible, pouvant \u00eatre pr\u00e9par\u00e9 comme le champignon de Paris. Attention \u00e0 l&#8217;<i>Agaric jaunissant<\/i>.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Ocre"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "lisse",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Rose","Marron"]
},
		"pied": {
			"forme": "atténué vers le bas",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Rose"],
			"lait": ["pas de lait"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Prairies"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "11",
		"url": "Agaric-jaunissant",
		"image":"IMG/champignonon11.jpg?1364038316",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L71xH100/champignonon11-eeb62.jpg",
		"nom": "Agaric jaunissant",
		"genre": "Agaricus",
		"espece": "Xanthoderma",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Toxique – 3e groupe",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille","Noire ou autre couleur très foncée"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc, jaunissement vif et rapide au froissement de la marge en particulier. Lisse ou raye\u0301 de grisa\u0302tre dans certaines varie\u0301te\u0301s, typiquement tronconique, parfois craquele\u0301 (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Rose vif, puis brun chocolat, libres. Spor\u00e9e pourpre.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, jaunissant. Anneau ample a\u0300 roue dente\u0301e en dessous, bulbeux [8-10 x 1,5 (2) cm].<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, jaunissant fortement vers la base, odeur iode\u0301e ou d&#8217;encre (surtout a\u0300 la chaleur).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Lisie\u0300res, prairies amende\u0301es, zones rude\u0301rales.<\/p>",
			"remarques": "<p><i>A.&nbsp;meleagris<\/i> ou <i>Praeclaresquamosus<\/i> a les me\u0302mes caracte\u0300res que <i>A.&nbsp;xanthoderma<\/i>, mais le chapeau pre\u0301sente un reve\u0302tement de petits squames.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Jaune"],
			"forme": "Conique tronconique",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"",
	"couleur": ["Brun","Rose","Marron"]
},
		"pied": {
			"forme": "bulbeux",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "désagréable",
			"saveur": "",
			"couleur": ["Blanc","Jaune"],
			"lait": ["pas de lait"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Lisières des bois","Prairies","Bois","Friches"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "10",
		"url": "Amanite-a-volve-rousse",
		"image":"IMG/champignonon10.jpg?1364038396",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L81xH100/champignonon10-072d9.jpg",
		"nom": "Amanite à volve rousse",
		"genre": "Amanita",
		"espece": "Proxima",
		"famille": "Amanitaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Toxique – 2e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc \u00e0 ocrac\u00e9 p\u00e2le. Charnu, \u00e9pais. Marge cr\u00e9meuse.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanch\u00e2tres \u00e0 cr\u00e8me p\u00e2le. Larges.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, \u00e9pais. Anneau plus membraneux et persistant. Volve roux orang\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cocement.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche. Odeur de fromage avec l&#8217;\u00e2ge.<\/p>",
			"ecologie": "<p>M\u00e9ridionale.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanchâtre"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "anneau fixe",
			"volve": "volve en sac",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "désagréable",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "1",
		"url": "Amanite-Phalloide",
		"image":"IMG/champignonon1.jpg?1364038415",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L66xH100/champignonon1-7ef7a.jpg",
		"nom": "Amanite Phalloïde",
		"genre": "Amanita",
		"espece": "Phalloides",
		"famille": "Amanitaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Très toxique – 1er groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Jaune verd\u00e2tre \u00e0 gris verd\u00e2tre plus ou moins fonc\u00e9. Finement fibrilleux radialement.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, libres.<\/p>",
			"pied": "<p>Plus ou moins z\u00e9br\u00e9 de verd\u00e2tre sur fond blanc. Anneau pendant souvent d\u00e9chir\u00e9. Volve blanche membraneuse.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche. Odeur presque nulle (ne pas go\u00fbter&nbsp;!).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Surtout sous feuillus. Tr\u00e8s commun certaines ann\u00e9es. De l&#8217;\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": "<p><strong>Attention<\/strong>, les formes blanches sont tout aussi dangereuses.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Gris","Rose","Vert"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanc"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "anneau fixe",
			"volve": "volve en sac",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "6",
		"url": "Amanite-printaniere",
		"image":"IMG/champignonon6.jpg?1364038429",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L74xH100/champignonon6-817af.jpg",
		"nom": "Amanite printanière",
		"genre": "Amanita",
		"espece": "Verna",
		"famille": "Amanitaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Très toxique – 1er groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc \u00e0 cr\u00e8me p\u00e2le. H\u00e9misph\u00e9rique puis convexe \u00e0 presque plat. Lisse, glabre, viscidule.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches. Assez serr\u00e9es. Ar\u00eate vaguement \u00e9rod\u00e9e ou enti\u00e8re.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc. Cylindrico-clav\u00e9, bulbeux. Lisse \u00e0 soyeux. Anneau blanc membraneux, volve en sac, parfois apprim\u00e9e sur le pied.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche inodore.<\/p>",
			"ecologie": "<p>For\u00eats et taillis. Plut\u00f4t thermophile. Au printemps<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanc"]
},
		"pied": {
			"forme": "clavé",
			"anneau": "anneau fixe",
			"volve": "volve en sac",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "sans odeur",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Forêts"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Printemps"]
		}
	},
	{
		"id": "32",
		"url": "Bolet-a-chair-jaune",
		"image":"IMG/champignonon32.jpg?1364063822",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L77xH100/champignonon32-7e5a4.jpg",
		"nom": "Bolet à chair jaune",
		"genre": "Xerocomus",
		"espece": "Chrysenteron",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Convexe, velout\u00e9, olivac\u00e9, brun terne (6-12 cm). Rev\u00eatement vite craquel\u00e9, fond rose \u00e0 l&#8217;int\u00e9rieur des crevasses.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Adn\u00e9s, jaune sale, verd\u00e2tres. Pores irr\u00e9guliers, anguleux concolores, bleuissant l\u00e9g\u00e8rement au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Cylindrique lisse, plus jaune vers le chapeau et stri\u00e9 de rouge vers la base (5-8 x 1-1,5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Jaune p\u00e2le, abricot, bleuissante.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, clairi\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible tr\u00e8s mediocre.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Vert"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "revêtement velouté",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Vert","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "cylindrique",
			"anneau": "sans anneau",
			"volve": "",
			"couleur": ["Jaune","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "22",
		"url": "Bolet-a-pied-rouge",
		"image":"IMG/champignonon22.jpg?1364038442",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L96xH100/champignonon22-cfeaa.jpg",
		"nom": "Bolet à pied rouge",
		"genre": "Boletus",
		"espece": "Erythropus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun fonc\u00e9, plus clair (reflets orang\u00e9s) vers la marge, lisse, velout\u00e9, h\u00e9misph\u00e9rique (15-20 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Jaun\u00e2tre olivac\u00e9, bleuissants. Pores fins, rouge orang\u00e9, bleuissant au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Finement ponctu\u00e9 de rouge sur fond jaune, bleuissant au toucher. Ventru \u00e0 fusiforme (10-15 x 3-5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Jaune bleuissant rapidement \u00e0 la coupe, saveur douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus acidophiles, clairi\u00e8res, coupes foresti\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": "<p>C&#8217;est la r\u00e9compense du mycologue&nbsp;!<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Orange","Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "strié ou vergeté radialement",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Arrondis",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Bleuissant","Vert","Jaune","Orange","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "ventru",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Jaune","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Printemps","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "33",
		"url": "Bolet-bai",
		"image":"IMG/champignonon33.jpg?1364064413",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L93xH100/champignonon33-e61f2.jpg",
		"nom": "Bolet bai",
		"genre": "Xerocomus",
		"espece": "Badius",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>H\u00e9misph\u00e9rique, charnu, velout\u00e9, marron, sec, rarement visqueux brillant (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Adn\u00e9s, jaune p\u00e2le \u00e0 verd\u00e2tres. Pores fins puis irr\u00e9guliers, jaune bleuissant au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Cylindrique, lisse avec fibrilles brun roux (10-12 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 jaun\u00e2tre, ferme, bleuissant l\u00e9g\u00e8rement. Saveur douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus ou conif\u00e8res. Tendance acidophiles.<\/p>",
			"remarques": "<p>Le bolet bai est un bon comestible.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "revêtement velouté",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "Adnés",
	"taille": "fins",
	"couleur": ["Vert","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "cylindrique",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Brun","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "35",
		"url": "Bolet-chatain",
		"image":"IMG/champignonon35.jpg?1364079717",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L80xH100/champignonon35-fcd19.jpg",
		"nom": "Bolet châtain",
		"genre": "Gyroporus",
		"espece": "Castaneus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Convexe, charnu, puis plat, irr\u00e9gulier, rev\u00eatement lisse subvelout\u00e9, brun roux ocrac\u00e9, uniforme parfois clair (10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>\u00c9chancr\u00e9s, blancs puis jaune ocrac\u00e9. Pores petits, immuables.<\/p>",
			"pied": "<p>Concolore, fragile et caverneux (7-8 x 2-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Cassante, immuable.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus (ch\u00eanes), conif\u00e8res. Acidophiles.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "strié ou vergeté radialement",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Arrondis",
	"insertion": "",
	"taille": "fins",
	"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus","Résineux"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "34",
		"url": "Bolet-de-fiel-Chicotin",
		"image":"IMG/champignonon34.jpg?1364064845",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L91xH100/champignonon34-961ec.jpg",
		"nom": "Bolet de fiel (Chicotin)",
		"genre": "Tylopilus",
		"espece": "Felleus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Rose"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rappelant le groupe edulis. Chamois, beige gris\u00e2tre (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Echancr\u00e9s, blanch\u00e2tres puis roses. Pores irr\u00e9guliers blanch\u00e2tres puis roses.<\/p>",
			"pied": "<p>Parfois ventru, beige gris\u00e2tre avec un r\u00e9seau grossier, brun (10-15 x 2-5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche inodore, mais tr\u00e8s am\u00e8re.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, acidophiles.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Gris","Brun"],
			"forme": "",
			"surface": "mat",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Rose"]
},
		"pied": {
			"forme": "ventru",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Gris","Brun"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "amère",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été"]
		}
	},
	{
		"id": "37",
		"url": "Bolet-de-Quelet",
		"image":"IMG/champignonon37.jpg?1364082182",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L96xH100/champignonon37-75536.jpg",
		"nom": "Bolet de Quélet",
		"genre": "Boletus",
		"espece": "Queletii",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun fonc\u00e9, velout\u00e9. Marge souvent plus claire.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Jaunes puis verd\u00e2tres \u00e0 oliv\u00e2tres. Bleuissants. Pores jaunes puis orang\u00e9 rouge. Bleuissants au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Ponctu\u00e9 d&#8217;oranger sur fond jaune, rouge betterave vers le bas.<\/p>",
			"chair": "<p>Jaune p\u00e2le, bleuissant \u00e0 la coupe, rouge noircissant \u00e0 la base du pied.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous feuillus. De l&#8217;\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible bien cuit.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "strié ou vergeté radialement",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Arrondis",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Vert","Jaune","Orange","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Jaune","Orange","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "30",
		"url": "Bolet-des-bouviers",
		"image":"IMG/champignonon30.jpg?1364061849",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L91xH100/champignonon30-30217.jpg",
		"nom": "Bolet des bouviers",
		"genre": "Suillus",
		"espece": "Bovinus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Lisse, visqueux, brun jaune orang\u00e9 (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>D\u00e9currents, beige jaun\u00e2tre. Pores anguleux, amples concolores.<\/p>",
			"pied": "<p>Cylindrique, concolore au chapeau mais plus p\u00e2le (5-8 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre, jaun\u00e2tre, l\u00e9g\u00e8rement ros\u00e2tre, subimmuable.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Pins. Acidophiles.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible m\u00e9diocre \u00e0 condition de peler la cuticule visqueuse du chapeau.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse visqueux",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "",
	"taille": "grands ou laches",
	"couleur": ["Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "cylindrique",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Pins"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "24",
		"url": "Bolet-elegant",
		"image":"IMG/champignonon24.jpg?1364053582",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L85xH100/champignonon24-f1c34.jpg",
		"nom": "Bolet élégant",
		"genre": "Suillus",
		"espece": "Grevillei",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Visqueux, jaune vif \u00e0 jaune orang\u00e9 (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Adn\u00e9s, subd\u00e9currents, assez courts, jaunes \u00e0 bruns. Pores \u00e9troits puis anguleux, jaunes \u00e0 orang\u00e9s, se tachant de roux au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Cylindrique avec anneau blanch\u00e2tre, concolore sous l&#8217;anneau (8-10 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 jaune. Saveur douce, odeur faible.<\/p>",
			"ecologie": "<p>M\u00e9l\u00e8zes.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible apr\u00e8s avoir pel\u00e9 la cuticule visqueuse du chapeau.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Jaune","Orange"],
			"forme": "",
			"surface": "Visqueux",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"]
},
		"pied": {
			"forme": "cylindrique",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Mélèzes"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "31",
		"url": "Bolet-poivre",
		"image":"IMG/champignonon31.jpg?1364063083",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L84xH100/champignonon31-18319.jpg",
		"nom": "Bolet poivré",
		"genre": "Chalciporus",
		"espece": "Piperatus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun jaune \u00e0 brun rouge\u00e2tre. Plus ou moins brillant.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Tubes brun jaune \u00e0 brun rouille, subd\u00e9currents. pores brun rouille \u00e0 rouge brique, amples vers la marge.<\/p>",
			"pied": "<p>Brun rouille p\u00e2le, jaune vif vers le bas. Courb\u00e9.<\/p>",
			"chair": "<p>Jaune ros\u00e2tre, jaune vif \u00e0 la base du pied. Saveur tr\u00e8s poivr\u00e9e. Spor\u00e9e brun rouille.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Conif\u00e8res et feuillus. En automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Hach\u00e9s et m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 d&#8217;autres champignons, un ou deux chapeaux du bolet poivr\u00e9 peuvent servir d&#8217;assaisonnement.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Brun","Jaune","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Brun","Jaune","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "poivrée",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "21",
		"url": "Bolet-satan",
		"image":"IMG/champignonon21.jpg?1364038458",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L85xH100/champignonon21-c9dea.jpg",
		"nom": "Bolet satan",
		"genre": "Boletus",
		"espece": "Satanas",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Toxique – 3e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanch\u00e2tre sale \u00e0 tonalit\u00e9 gris\u00e2tre verd\u00e2tre, lisse, h\u00e9misph\u00e9rique (10-20 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Jaune verd\u00e2tre, bleuissants. Pores petits puis rouge-sang (orang\u00e9 vers la marge), bleuissants.<\/p>",
			"pied": "<p>Jaune vers le haut, rouge au milieu, jaun\u00e2tre vers la base avec un r\u00e9seau assez fin rouge. Globuleux, ventru (10-15 x 6-10 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre bleuissant, odeur naus\u00e9euse avec l&#8217;\u00e2ge.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, taillis calcicoles, thermophiles.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Gris","Vert"],
			"forme": "",
			"surface": "strié ou vergeté radialement",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Arrondis",
	"insertion": "",
	"taille": "",
	"couleur": ["Bleuissant"]
},
		"pied": {
			"forme": "clavé",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Brun","Jaune","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "désagréable",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Bois"],
			"substrat": ["Calcicole"],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "36",
		"url": "Cepe-de-Bordeaux",
		"image":"IMG/champignonon36.jpg?1364079993",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L92xH100/champignonon36-09055.jpg",
		"nom": "Cèpe de Bordeaux",
		"genre": "Boletus",
		"espece": "Edulis",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Convexe, arrondi, rev\u00eatement sec, parfois l\u00e9g\u00e8rement lubrifi\u00e9, couleur fauve noisette plus ou moins clair, \u00e0 la marge filet blanch\u00e2tre (10-25 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>\u00c9chancr\u00e9s blancs, puis jaune p\u00e2le et verd\u00e2tre, pores ronds et fins concolores, immuables.<\/p>",
			"pied": "<p>Ventru, r\u00e9ticul\u00e9 (parfois peu visible) blanch\u00e2tre ocrac\u00e9 (10-12 x 3-6 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Ferme, blanche, immuable, odeur faible et saveur douce (noisette).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus m\u00eal\u00e9s.<\/p>",
			"remarques": "<p>Le c\u00e8pe de Bordeaux est parfois s\u00e9par\u00e9 par les mycophages en deux esp\u00e8ces&nbsp;: les c\u00e8pes durs et les c\u00e8pes mous.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun"],
			"forme": "",
			"surface": "strié ou vergeté radialement",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Arrondis",
	"insertion": "",
	"taille": "fins",
	"couleur": ["Blanc","Gris","Vert","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "ventru",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "29",
		"url": "Chanterelle-Girolle",
		"image":"IMG/champignonon29.jpg?1364057255",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH96/champignonon29-90e89.jpg",
		"nom": "Chanterelle (Girolle)",
		"genre": "Cantharellus",
		"espece": "Cibarius",
		"famille": "Cantharellaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Jaune d&#8217;\u0153uf orang\u00e9 ou palissant, lisse, convexe, puis irr\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9prim\u00e9, marge lob\u00e9e (5-8 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Hym\u00e9nium avec plis fourchus, concolores au chapeau.<\/p>",
			"pied": "<p>Concolore au chapeau, att\u00e9nu\u00e9 vers la base (2-4 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>P\u00e2le, \u00e0 odeur fruit\u00e9e, go\u00fbt agr\u00e9able.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus ou conif\u00e8res, \u00e0 terre sur la mousse.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Jaune","Orange"],
			"forme": "Trompette",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "atténué vers le bas",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Jaune","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "fruité",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": ["Terre"],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "27",
		"url": "Clavaire-chou-fleur",
		"image":"IMG/champignonon27.jpg?1364056025",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L79xH100/champignonon27-78ca2.jpg",
		"nom": "Clavaire chou-fleur",
		"genre": "Ramaria",
		"espece": "Botrytis",
		"famille": "Ramariaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rameaux \u00e9pais, cr\u00e8me \u00e0 extr\u00e9mit\u00e9 rose purpurin (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "",
			"pied": "<p>Tronc \u00e9pais blanch\u00e2tre.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, agr\u00e9able.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible m\u00e9diocre.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose"],
			"forme": "Corail",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "26",
		"url": "Clavaire-jolie",
		"image":"IMG/champignonon26.jpg?1364055797",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L91xH100/champignonon26-e6b05.jpg",
		"nom": "Clavaire jolie",
		"genre": "Ramaria",
		"espece": "Formosa",
		"famille": "Ramariaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Toxique – 3e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rameaux allonge\u0301s, rose saumone\u0301 a\u0300 extre\u0301mite\u0301 jaune (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "",
			"pied": "<p>Tronc blancha\u0302tre.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, rose vineuse a\u0300 la coupe, ame\u0300re.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose","Jaune"],
			"forme": "Corail",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "amère",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "13",
		"url": "Coprin-chevelu",
		"image":"IMG/champignonon13.jpg?1364038571",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L47xH100/champignonon13-2306e.jpg",
		"nom": "Coprin chevelu",
		"genre": "Coprinus",
		"espece": "Comatus",
		"famille": "Coprinaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Noire ou autre couleur très foncée"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc, rosissant, puis noircissant \u00e0 partir de la marge. Rev\u00eatement m\u00e9chu blanc \u00e0 cr\u00e8me, brun\u00e2tre avec l&#8217;\u00e2ge, campanul\u00e9.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, roses puis noires, d\u00e9liquescentes.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, gris\u00e2tre, fibrilleux avec anneau mince et mobile [7-15 x 1,5-2 (3) cm].<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche. Odeur agr\u00e9able.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Terrains vagues, pelouses.<\/p>",
			"remarques": "<p>De nombreux coprins sont \u00e9galement toxiques.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Rose","Marron"],
			"forme": "Campanule",
			"surface": "écailles ou mèches",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Rose","Marron"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "anneau fugace",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc","Gris"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Friches"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Printemps","Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "12",
		"url": "Coprin-noir-d-encre",
		"image":"IMG/champignonon12.jpg?1364038582",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L68xH100/champignonon12-b2d8b.jpg",
		"nom": "Coprin noir d&#8217;encre",
		"genre": "Coprinus",
		"espece": "Atramentarius",
		"famille": "Coprinaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Toxique – 4e groupe",
		"sporee": ["Noire ou autre couleur très foncée"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Gris, brun-gris, rev\u00eatement glabre ou ridul\u00e9. Campanule puis largement \u00e9tal\u00e9 (5-10 m).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es blanches, puis brun-pourpre d\u00e9liquescentes.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, lisse (5-10 x 1-1,5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, odeur et saveur faibles.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Parcs, tillis rud\u00e9ralis\u00e9s.<\/p>",
			"remarques": "<p>De nombreux coprins pr\u00e9sentent le m\u00eame type de toxicit\u00e9.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Gris","Marron"],
			"forme": "Campanule",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Rouge","Marron"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "sans anneau",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "sans saveur",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Prairies","Friches"],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Printemps","Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "20",
		"url": "Cortinaire-couleur-de-rocou",
		"image":"IMG/champignonon20.jpg?1364038604",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L78xH100/champignonon20-04b39.jpg",
		"nom": "Cortinaire couleur de rocou",
		"genre": "Cortinarius",
		"espece": "Orellanus",
		"famille": "Cortinariaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Très toxique – 1er groupe",
		"sporee": ["Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun, roux orang\u00e9, fibrillo-squamuleux, convexe (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Espac\u00e9es, adn\u00e9es, orang\u00e9es puis rouille.<\/p>",
			"pied": "<p>Jaune dor\u00e9 fauv\u00e2tre, fibrilleux, att\u00e9nu\u00e9 vers la base (5-10 x 1-1,5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Jaun\u00e2tre, odeur raphano\u00efde.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus m\u00eal\u00e9s thermophiles. Acidophile.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Orange","Rouge","Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": []
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "15",
		"url": "Gyromitre-delicieux",
		"image":"IMG/champignonon15.jpg?1364038620",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L88xH100/champignonon15-ed336.jpg",
		"nom": "Gyromitre délicieux",
		"genre": "Gyromitra",
		"espece": "Esculenta",
		"famille": "Discinaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Toxique – 2e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>\u00c0 lobes c\u00e9r\u00e9briformes arrondis, bistre roux \u00e0 brun-rouille (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "",
			"pied": "<p>Blanc sillonn\u00e9, lacuneux (4 x 3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>P\u00e2le, odeur aromatique.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Acidophile, sous conif\u00e8res en montagne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Orange","Rouge","Marron"],
			"forme": "Cérébriforme",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "51",
		"url": "Lactaire-a-lait-abondant-Vachotte",
		"image":"IMG/champignonon51.jpg?1364135129",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L97xH100/champignonon51-33fd9.jpg",
		"nom": "Lactaire à lait abondant (Vachotte)",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Volemus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Orang\u00e9 roux plus ou moins brun\u00e2tre, sub- velout\u00e9 (8-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es, cr\u00e8me jaun\u00e2tre.<\/p>",
			"pied": "<p>Subconcolore (4-8 x 1,5 - 3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Douce, p\u00e2le \u00e0 lait tr\u00e8s abondant blanc, odeur de topinambour. Saveur l\u00e9g\u00e8rement am\u00e8re.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible m\u00e9diocre.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Beige","Jaune","Orange","Roux"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"décurrentes",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Crème","Jaune","Ocre","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Beige","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","blanc"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été"]
		}
	},
	{
		"id": "52",
		"url": "Lactaire-a-lait-jaune-d-or",
		"image":"IMG/champignonon52.jpg?1364135550",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L99xH100/champignonon52-63d3e.jpg",
		"nom": "Lactaire à lait jaune d’or",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Chrysorrheus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Zon\u00e9 d&#8217;\u00f4cre rouge\u00e2tre sur fond jaune (abricot) p\u00e2le (4-8 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es, cr\u00e8me rose.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanch\u00e2tre, cr\u00e8me orang\u00e9 p\u00e2le (3-5 x 1 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, jaunit \u00e0 la coupe. Lait blanc \u00e0 jaunissement dor\u00e9 vif. Saveur \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Surtout ch\u00eanes.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Crème","Ocre","Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Crème","Rose"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Crème","Rose","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "amère",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis jaune"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Chênes","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "56",
		"url": "Lactaire-couleur-de-poix",
		"image":"IMG/champignonon56.jpg?1364137504",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH100/champignonon56-2c43f.jpg",
		"nom": "Lactaire couleur de poix",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Picinus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun noir\u00e2tre, marbr\u00e9 de beige gris\u00e2tre vers la marge. Lisse, velout\u00e9. Convexe puis d\u00e9prim\u00e9.<\/p>",
			"hymenium": "<p>P\u00e2les \u00e0 cr\u00e8me ocrac\u00e9. Lames serr\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Concolore mais plus p\u00e2le.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, presque immuable. Latex blanc peu abondant immuable isol\u00e9 mais rosissant sur la chair. Saveur \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous conif\u00e8res, \u00e9pic\u00e9as en montagne. En automne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Beige","Gris","Brun","Noircissant"],
			"forme": "Convexe arrondie",
			"surface": "velouté",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Crème","Ocre"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Beige","Gris","Brun"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis rose"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Montagne"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Épicéeas"],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "60",
		"url": "Lactaire-de-l-epicea",
		"image":"IMG/champignonon60.jpg?1364139563",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L87xH100/champignonon60-f02d8.jpg",
		"nom": "Lactaire de l&#8217;épicéa",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Deterrimus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Orang\u00e9 terne, givr\u00e9, verdissant. Peu zon\u00e9.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Lames orang\u00e9es, carn\u00e9es dans le fond, vert sombre dans les blessures. Serr\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Orang\u00e9, pruineux, non scrobicul\u00e9. Cerne blanc sous les lames. Creux.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 la coupe. Latex orang\u00e9 peu abondant. Saveur un peu \u00e2cre, odeur faible de carotte.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous \u00e9pic\u00e9as, en \u00e9t\u00e9 et automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible m\u00e9diocre.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Orange"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Vert","Orange"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","orange","rouge"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Épicéeas"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "61",
		"url": "Lactaire-delicieux",
		"image":"IMG/champignonon61.jpg?1364139990",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH97/champignonon61-14540.jpg",
		"nom": "Lactaire délicieux",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Deliciosus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Zon\u00e9, ocre orang\u00e9 sur fond couleur de brique. Cuticule lisse peu visqueuse (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Orange vif, taches vertes.<\/p>",
			"pied": "<p>Trapu, scrobicul\u00e9 d\u2019orange vif, subconcolore (3-6 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Orang\u00e9 p\u00e2le, lait orang\u00e9 carotte immuable.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous les pins, en automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Tr\u00e8s recherch\u00e9 dans les r\u00e9gions o\u00f9 il abonde.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Ocre","Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Vert","Orange"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","orange","rouge"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Pins"],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "59",
		"url": "Lactaire-du-sapin",
		"image":"IMG/champignonon59.jpg?1364139178",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L79xH100/champignonon59-71cd6.jpg",
		"nom": "Lactaire du sapin",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Salmonicolor",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Jaune orang\u00e9 avec zones plus fonc\u00e9es. Cuticule humide.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Lames oranges saumon\u00e9, verdissantes dans les blessures. Serr\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Jaune orang\u00e9 peu scrobicul\u00e9.<\/p>",
			"chair": "<p>P\u00e2le \u00e0 lait orang\u00e9 satur\u00e9. Odeur d\u00e9sagr\u00e9able, saveur amarescente, un peu \u00e2cre. Latex orange puis brunissant.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous sapins, en \u00e9t\u00e9 et en automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible m\u00e9diocres souvent confondus avec les meilleurs. Les gros exemplaires peuvent \u00eatre cuits au grill. Les jeunes supportent parfaitement le vinaigre.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Jaune","Orange"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Rose","Vert","Orange"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Jaune","Orange"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","orange","rouge"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Sapins"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "55",
		"url": "Lactaire-fuligineux",
		"image":"IMG/champignonon55.jpg?1364136964",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L83xH100/champignonon55-882e3.jpg",
		"nom": "Lactaire fuligineux",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Fuliginosus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun\u00e2tre \u00e0 caf\u00e9 au lait, gris\u00e2tre et marbr\u00e9 de rouss\u00e2tre. Velout\u00e9.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Ocrac\u00e9es \u00e0 saumon\u00e9 jaun\u00e2tre, roussissantes.<\/p>",
			"pied": "<p>Subconcolore \u00e0 gris\u00e2tre.<\/p>",
			"chair": "<p>Rosissante puis reflets briquet\u00e9s. Latex blanc immuable isol\u00e9. Saveur \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous feuillus, taillis de charmes. De l&#8217;\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Gris","Brun","Roux"],
			"forme": "",
			"surface": "velouté",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Rose","Jaune","Ocre","Roux"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Gris","Brun","Roux"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis rose"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "54",
		"url": "Lactaire-humide",
		"image":"IMG/champignonon54.jpg?1364136481",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L94xH100/champignonon54-b66b2.jpg",
		"nom": "Lactaire humide",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Uvidus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 cr\u00e8me gris\u00e2tre p\u00e2le, plus ou moins violet\u00e9. Visqueux.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Cr\u00e8me p\u00e2le, violac\u00e9es au toucher.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanch\u00e2tre, violac\u00e9 \u00e0 manipulation.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche \u00e0 cr\u00e8me jaun\u00e2tre, fragile. Saveur accrescente \u00e0 amarescente. Lait blanc violacens sur les lames, immuable isol\u00e9. Spor\u00e9e cr\u00e8me sale.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Pessi\u00e8res humides, bouleaux, isol\u00e9. De l\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Crème","Gris","Bleu et violet"],
			"forme": "",
			"surface": "Visqueux",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanchâtre","Crème","Gris","Bleu et violet"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Bleu et violet"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis violet"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Bouleaux"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "58",
		"url": "Lactaire-muqueux",
		"image":"IMG/champignonon58.jpg?1364138496",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH100/champignonon58-4f6c9.jpg",
		"nom": "Lactaire muqueux",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Blennius",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun rouge\u00e2tre, parfois violet\u00e9 fonc\u00e9 \u00e0 reflets olivac\u00e9s. Zon\u00e9 ou tach\u00e9, quttul\u00e9 vers le bord. Tr\u00e8s visqueux.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanc pur puis cr\u00e8me tr\u00e8s p\u00e2le.<\/p>",
			"pied": "<p>Gris rouge\u00e2tre \u00e0 subconcolore.<\/p>",
			"chair": "<p>P\u00e2le \u00e0 subconcolore, assez ferme puis molle. Lait abondant s\u00e9chant en perles gris olive sur les lames. Lait tr\u00e8s \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>H\u00eatre uniquement.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Gris","Brun","Bleu et violet","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "Visqueux",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanc","Crème"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Crème","Gris","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis vert ou gris"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Hêtres"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "57",
		"url": "Lactaire-plombe",
		"image":"IMG/champignonon57.jpg?1364138047",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L93xH100/champignonon57-6735c.jpg",
		"nom": "Lactaire plombé",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Necator",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun olive, mastic, noir\u00e2tre au disque, bord plus jaune verd\u00e2tre. Brillant, sale. Vaguement zon\u00e9 fibrilleux, \u00e0 marge longtemps enroul\u00e9e, un peu barbue.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Lames blanches puis lav\u00e9es de verd\u00e2tre, tach\u00e9es de roux ou de brun olive. Serr\u00e9es, subd\u00e9currentes.<\/p>",
			"pied": "<p>Subconcolore, parfois scrobicul\u00e9. Vite creux.<\/p>",
			"chair": "<p>Un peu brunissante, sale. Lait s\u00e9chant en jaune verd\u00e2tre sur les lames. Tr\u00e8s \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>For\u00eats m\u00eal\u00e9es, surtout avec les bouleaux.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Gris","Brun","Vert","Jaune"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"subdécurrentes",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Brun","Vert","Roux"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Brun","Vert"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis vert ou gris"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Forêts"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Bouleaux"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "47",
		"url": "Lactaire-poivre",
		"image":"IMG/champignonon47.jpg?1364132782",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L95xH100/champignonon47-6a404.jpg",
		"nom": "Lactaire poivré",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Piperatus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc puis ocre rouill\u00e9 (6-12 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Tr\u00e8s serr\u00e9es, d\u00e9currentes, cr\u00e8me carn\u00e9.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc \u00e0 cr\u00e8me (7-10 x 1,5-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, grenue, odeur faible, \u00e2cre, lait blanc immuable.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, parfois conif\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Ocre","Roux"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "Lamelles anastomosées",
	"insertion":"décurrentes",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Crème","Brun"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Crème"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","blanc"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "50",
		"url": "Lactaire-pubescent",
		"image":"IMG/champignonon50.jpg?1364134620",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L86xH100/champignonon50-66272.jpg",
		"nom": "Lactaire pubescent",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Pubescens",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc \u00e0 cr\u00e8me ros\u00e2tre plus ou moins zon\u00e9 de rouge. Marge enroul\u00e9e, laineuse (6-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>\u00c0 reflets ros\u00e2tres.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc (4-5 x 1-1,5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, \u00e2cre, lait blanc.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Bouleaux, pelouses.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Beige","Crème","Rose","Orange"],
			"forme": "Convexe ombiliquée",
			"surface": "laineux",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"subdécurrentes",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Crème","Rose"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Rose"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "fruité",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","blanc"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Bouleaux"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "18",
		"url": "Lactaire-sanguin",
		"image":"IMG/champignonon18.jpg?1364038642",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH100/champignonon18-a8d82.jpg",
		"nom": "Lactaire sanguin (Roussillous des Catalans)",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Sanguifluus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Zon\u00e9 de ros\u00e2tre et d&#8217;orang\u00e9, verdissant peu (6-12 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Orang\u00e9es \u00e0 reflets roses puis vineux.<\/p>",
			"pied": "<p>Orang\u00e9 rouge\u00e2tre, \u00e0 reflets violets, scrobicul\u00e9 (5-7 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche \u00e0 la coupe rougissante par le lait de teinte rouge-vineux (&#171;&nbsp;Sanguin&nbsp;&#187;).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous les pins en zone m\u00e9ridionale.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose","Vert","Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Rose","Orange","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Rose","Bleu et violet","Orange","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "amère",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","rouge"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Pins"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "53",
		"url": "Lactaire-scrobicule",
		"image":"IMG/champignonon53.jpg?1364135984",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L97xH100/champignonon53-870ab.jpg",
		"nom": "Lactaire scrobiculé",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Scrobiculatus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>En forme d\u2019entonnoir, marge enroul\u00e9e, jaune ochrac\u00e9, plus ou moins zon\u00e9 (20 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Espac\u00e9es, sub-d\u00e9currentes, cr\u00e8me p\u00e2le, jaunissantes.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanch\u00e2tre, scrobicul\u00e9 de jaun\u00e2tre (7 x 3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Lait blanch\u00e2tre, jaunissant \u00e0 l\u2019air, \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Conif\u00e8res de montagne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Ocre","Roux"],
			"forme": "",
			"surface": "Visqueux",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"subdécurrentes",
	"densite":"espacées",
	"couleur": ["Crème","Brun","Jaune","Roux"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Jaune","Roux"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "fruité",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["blanc","puis jaune"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Montagne"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Épicéeas"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "49",
		"url": "Lactaire-toisonne",
		"image":"IMG/champignonon49.jpg?1364133731",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L98xH100/champignonon49-7093d.jpg",
		"nom": "Lactaire toisonné",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Torminosus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Taille moyenne ou port de collybie",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Zon\u00e9 de rouge brique et rose \u00e0 marge enroul\u00e9e et barbue ou laineuse, Creux (8-12 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es, subd\u00e9currentes, blanch\u00e2tres \u00e0 ros\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanch\u00e2tre \u00e0 scrobicules ros\u00e2tres (5-8 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanch\u00e2tre, odeur faiblement fruit\u00e9e. Lait blanc immuable<br class='autobr' \/>\n(jaunissant sur tissu blanc).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Bouleaux.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Beige","Orange"],
			"forme": "Convexe ombiliquée",
			"surface": "laineux",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "Lamelles anastomosées",
	"insertion":"subdécurrentes",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Crème","Rose"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanchâtre","Crème","Rose"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "fruité",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","blanc"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Bouleaux"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "48",
		"url": "Lactaire-veloute",
		"image":"IMG/champignonon48.jpg?1364133251",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH93/champignonon48-3a65c.jpg",
		"nom": "Lactaire velouté",
		"genre": "Lactarius",
		"espece": "Vellereus",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanc cr\u00e8me velout\u00e9, convexe puis creux [10-20 (30) cm].<\/p>",
			"hymenium": "<p>Espac\u00e9es, blanches salies de cr\u00e8me, d\u00e9currentes.<\/p>",
			"pied": "<p>Trapu, court, velout\u00e9 blanch\u00e2tre (5-6 x 2-4 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue, \u00e2cre, blanche \u00e0 lait blanc abondant.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Crème","Ocre"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "velouté",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "Lamelles anastomosées",
	"insertion":"décurrentes",
	"densite":"espacées",
	"couleur": ["Blanc","Blanchâtre","Crème","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Blanchâtre"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": ["immuable","blanc"]
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus","Hêtres"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "19",
		"url": "Lepiote-brun-rose",
		"image":"IMG/champignonon19.jpg?1364039033",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH76/champignonon19-e5227.jpg",
		"nom": "Lépiote brun rose",
		"genre": "Lepiota",
		"espece": "brunneoincarnata",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Petite taille ou port de mycène",
		"comestibilite": "Très toxique – 1er groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Calotte (centre) brun vineux, \u00e9cailles brun ros\u00e2tre, peu charnu (3-5 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, libres.<\/p>",
			"pied": "<p>Guirland\u00e9 de brun ros\u00e2tre (3-5 x 0,5 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche \u00e0 vineuse, \u00e0 odeur faiblement fruit\u00e9e.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Lisi\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose","Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": []
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "7",
		"url": "Lepiote-pudique",
		"image":"IMG/champignonon7.jpg?1364039048",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L82xH100/champignonon7-c0a9a.jpg",
		"nom": "Lépiote pudique",
		"genre": "Leucoagricus",
		"espece": "Leucothites",
		"famille": "Agaricaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blanch\u00e2tre, parfois plus fonc\u00e9 vers le centre. Lisse.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches puis plus ou moins ros\u00e9es. Serr\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, lisse. Renfl\u00e9 vers la base. Anneau membraneux, parfois coulissant.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche. Odeur et saveur agr\u00e9ables.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Parcs, jardins, tendance nitrophile. En automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Par prudence une bonne connaissance des esp\u00e8ces ressemblantes est n\u00e9cessaire avant toute consommation. Attention aux zones pollu\u00e9es.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"libres",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc"]
},
		"pied": {
			"forme": "bulbeux",
			"anneau": "anneau coulissant",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "agréable",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": ["Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "16",
		"url": "Morille-ronde",
		"image":"IMG/champignonon16.jpg?1364039062",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L68xH100/champignonon16-60223.jpg",
		"nom": "Morille ronde",
		"genre": "Morchella",
		"espece": "Rotunda",
		"famille": "Morchellaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Ocre brun\u00e2tre \u00e0 c\u00f4tes irr\u00e9guli\u00e8res plus claires, alv\u00e9oles in\u00e9gales et profondes (10-20 cm).<\/p>",
			"hymenium": "",
			"pied": "<p>Trapu, blanch\u00e2tre, creux (5-10 x 1,5-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>P\u00e2le \u00e0 odeur fongique<\/p>",
			"ecologie": "<p>Taillis, fr\u00eanes, ormes, lieux frais, printani\u00e8re tardive.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Orange","Rouge","Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "23",
		"url": "Nonette-voilee",
		"image":"IMG/champignonon23.jpg?1364052924",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L84xH100/champignonon23-2ec6e.jpg",
		"nom": "Nonette voilée",
		"genre": "Suillus",
		"espece": "Luteus",
		"famille": "Boletaceae",
		"organisation": "Champignons à tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Charnu, convexe, brun sombre ou chocolat pourpr\u00e9. Cuticule tr\u00e8s visqueuse (8-12 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Pores r\u00e9guliers et fins, jaunes puis ocre oliv\u00e2tre. Tubes adn\u00e9s.<\/p>",
			"pied": "<p>Jaun\u00e2tre \u00e0 granulations brun\u00e2tres au-dessus d\u2019un anneau blanc \u00e0 face inf\u00e9rieure violac\u00e9e (5-10 x 1-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Ferme, blanche \u00e0 jaune, saveur douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous les pins.<\/p>",
			"remarques": "<p>Comestible \u00e0 condition d\u2019\u00e9plucher la cuticule<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Marron"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "Visqueux",
			"marge": ""
		},
		 "pores": {
	"forme": "Anguleux",
	"insertion": "Adnés",
	"taille": "petits",
	"couleur": ["Vert","Jaune","Orange"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "avec anneau",
			"volve": "",
			"couleur": ["Brun","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Pins"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "17",
		"url": "Paxille-enroule",
		"image":"IMG/champignonon17.jpg?1364039074",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH100/champignonon17-ae46f.jpg",
		"nom": "Paxille enroulé",
		"genre": "Paxillus",
		"espece": "Involutus",
		"famille": "Paxillaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "Grande taille ou port de tricholome",
		"comestibilite": "Toxique – 2e groupe",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre","Marron, brun, rouille"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Brun jaun\u00e2tre \u00e0 brun rouill\u00e9. Convexe, mamelonn\u00e9, un peu visqueux au d\u00e9but. Marge velout\u00e9e et enroul\u00e9e, cannel\u00e9e (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es, d\u00e9currentes, facilement s\u00e9parables du chapeau, moutarde, ocrac\u00e9es, roussissant au froissement, puis brun-rouille.<\/p>",
			"pied": "<p>Court, concolore, s&#8217;att\u00e9nuant vers la base, lisse (5-8 x 1,5-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Plus ou moins jaune.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, conif\u00e8res.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Jaune","Orange","Rouge","Marron"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": []
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "28",
		"url": "Pezize-couronnee",
		"image":"IMG/champignonon28.jpg?1364056653",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH73/champignonon28-481ce.jpg",
		"nom": "Pézize couronnée",
		"genre": "Sarcophaera",
		"espece": "Crassa",
		"famille": "Pezizaceae",
		"organisation": "Champignons sans lames ni tubes",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Toxique – 3e groupe",
		"sporee": [],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Coupe \u00e9toil\u00e9e \u00e0 int\u00e9rieur violet, ext\u00e9rieur blanch\u00e2tre [8-10 (12) cm].<\/p>",
			"hymenium": "",
			"pied": "",
			"chair": "",
			"ecologie": "<p>Bois calcaires au printemps.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Bleu et violet"],
			"forme": "Forme de coupe",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": []
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Bois"],
			"substrat": ["Calcicole"],
			"vegetation": [],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "40",
		"url": "Russule-a-lames-inegales",
		"image":"IMG/champignonon40.jpg?1364085971",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH95/champignonon40-9c49b.jpg",
		"nom": "Russule à lames inégales",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Heterophylla",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Vert jaune, parfois teint\u00e9 de bleut\u00e9, vineux, assombri au centre. Cuticule glabre ou luisante (8-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, non d\u00e9currentes, anastomos\u00e9es (fourchues) pr\u00e8s du pied.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, tach\u00e9 de rouille \u00e0 la base, cylindrique (5-10 x 1-2 cm), cassant comme un b\u00e2ton de craie.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, sans odeur particuli\u00e8re, parfois un peu \u00e2cre apr\u00e8s mastication.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Bleu et violet","Vert","Jaune"],
			"forme": "",
			"surface": "sec",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "Lamelles anastomosées",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanc","Blanchâtre"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "agréable",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "38",
		"url": "Russule-belette",
		"image":"IMG/champignonon38.jpg?1364083179",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH93/champignonon38-0b489.jpg",
		"nom": "Russule belette",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Mustelina",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Charnu, convexe. Cuticule brun rouss\u00e2tre (idem C\u00e8pe de Bordeaux). Lisse puis mat (10-15 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Serr\u00e9es blanches, puis cr\u00e8me.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, jaun\u00e2tre (7-10 x 1,5-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue. Odeur faible (en vieillissant, odeur de fromage).<\/p>",
			"ecologie": "<p>Conif\u00e8res, surtout \u00e9pic\u00e9as.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Roux"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Crème","Ocre"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Brun","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Montagne"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Épicéeas"],
			"saisons": []
		}
	},
	{
		"id": "2",
		"url": "Russule-charbonniere",
		"image":"IMG/champignonon2.jpg?1364039089",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L69xH100/champignonon2-bca64.jpg",
		"nom": "Russule charbonnière",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Cyanoxantha",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Couleurs varie\u0301es (vert, bleu violace\u0301), cuticule lisse vergete\u0301e et luisante (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, non de\u0301currentes, flexibles, a\u0300 toucher &#171;&nbsp;lardace\u0301&nbsp;&#187;.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, cylindrique se cassant comme un ba\u0302ton de craie (5-10 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, sans odeur ou gou\u0302t particulier.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous feuillus et conif\u00e8res. De l&#8217;\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": "<p>Cyanoxantha est un comestible agr\u00e9able. La souplesse et l&#8217;aspect gras de ses lames sont de bons \u00e9l\u00e9ments d&#8217;identification.<\/p>"
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose","Bleu et violet","Vert"],
			"forme": "",
			"surface": "lisse",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Blanc"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "sans anneau",
			"volve": "pas de volve",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "43",
		"url": "Russule-doree",
		"image":"IMG/champignonon43.jpg?1364125965",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L91xH100/champignonon43-dee29.jpg",
		"nom": "Russule dorée",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Aurea",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Comestible",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rouge \u00e0 orang\u00e9 sur fond jaune.<\/p>",
			"hymenium": "<p>Cr\u00e8me jaun\u00e2tre \u00e0 ar\u00eate typiquement jaune citrin.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, tach\u00e9 de jaune vif.<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, jaune vif sous la cuticule. Odeur nulle, saveur douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Sous feuillus de l&#8217;\u00e9t\u00e9 \u00e0 l&#8217;automne.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Jaune","Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"",
	"couleur": ["Crème","Jaune"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Jaune"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "sans odeur",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "45",
		"url": "Russule-emetique",
		"image":"IMG/champignonon45.jpg?1364126639",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L88xH100/champignonon45-dd568.jpg",
		"nom": "Russule émétique",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Emetica",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Toxique – 3e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rouge vif, convexe, charnu \u00e0 cuticule s\u00e9parable (4-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches (peu) serr\u00e9es, adn\u00e9es \u00e0 reflets cr\u00e8me p\u00e2le.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc plus ou moins mou (5-8 x 1-2 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Blanche, ros\u00e2tre en superficie, go\u00fbt tr\u00e8s \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Conif\u00e8res (\u00e9pic\u00e9a), lieux humides, mar\u00e9cageux.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Rose","Orange","Rouge"],
			"forme": "Convexe",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"adnées",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc","Blanchâtre"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": ["Montagne"],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Épicéeas"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "44",
		"url": "Russule-jolie",
		"image":"IMG/champignonon44.jpg?1364126278",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L94xH100/champignonon44-56922.jpg",
		"nom": "Russule jolie",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Lepida",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Rouge vif, velout\u00e9 mat, craquel\u00e9 en vieillissant. Cuticule non s\u00e9parable (5-10 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Peu serr\u00e9es, blanc cr\u00e8me.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc \u00e0 reflet rouge vers la base (5-8 x 1 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue, blanche, odeur et saveur menthol\u00e9e.<\/p>",
			"ecologie": "<p>H\u00eatraie.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Orange","Rouge"],
			"forme": "",
			"surface": "mat",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"espacées",
	"couleur": ["Blanc","Crème"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Rose","Rouge"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "fruité",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "46",
		"url": "Russule-noircissante",
		"image":"IMG/champignonon46.jpg?1364127129",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L100xH97/champignonon46-47782.jpg",
		"nom": "Russule noircissante",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Nigricans",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Blancha\u0302tre a\u0300 brun fonce\u0301, puis noir (10-20 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Tre\u0300s espace\u0301es, e\u0301paisses, fragiles.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc tache\u0301 de rouge puis noir (5 x 3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue, rougissante, puis noire. Saveur douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Feuillus, parfois conife\u0300res.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Blanchâtre","Brun","Noircissant"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": "enroulée"
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"espacées",
	"couleur": ["Blanchâtre","Rose","Rouge"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc","Rouge","Noircissant"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "",
			"saveur": "douce",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "39",
		"url": "Russule-ocre-et-blanc",
		"image":"IMG/champignonon39.jpg?1364083596",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L89xH100/champignonon39-31557.jpg",
		"nom": "Russule ocre et blanc",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Ochroleuca",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Suspect – 5e groupe",
		"sporee": ["Blanc crème ou couleur très claire"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Ocre jaune plus ou moins vif, uniforme, convexe-plat (7-9 cm).<\/p>",
			"hymenium": "<p>Blanches, serr\u00e9es.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, grisonnant vers la base.<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue, inodore, saveur plut\u00f4t \u00e2cre.<\/p>",
			"ecologie": "<p>For\u00eats.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Brun","Jaune","Ocre"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
	"densite":"serrées",
	"couleur": ["Blanc"]
},
		"pied": {
			"forme": "",
			"anneau": "",
			"volve": "",
			"couleur": ["Blanc"]
		},
		"chair":{
			"odeur": "faible",
			"saveur": "âcre",
			"couleur": [],
			"lait": []
		},
		"ecologie":{
			"habitat": [],
			"substrat": [],
			"vegetation": ["Conifères","Feuillus"],
			"saisons": ["Été","Automne"]
		}
	},
	{
		"id": "41",
		"url": "Russule-olivacee",
		"image":"IMG/champignonon41.jpg?1364086667",
		"vignette":"local/cache-vignettes/L96xH100/champignonon41-ad45f.jpg",
		"nom": "Russule olivacée",
		"genre": "Russula",
		"espece": "Olivacea",
		"famille": "Russulaceae",
		"organisation": "Champignons à lames",
		"taille": "",
		"comestibilite": "Toxique – 2e groupe",
		"sporee": ["Jaune, jaunâtre, ocre"],
		"description":{
			"chapeau": "<p>Cuticule plus ou moins morte, rid\u00e9e concentriquement \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie. Verd\u00e2tre au d\u00e9but, panach\u00e9 de rouge carmin\u00e9. Robuste [10-15 (20) cm].<\/p>",
			"hymenium": "<p>Cr\u00e8me \u00e0 jaune orang\u00e9. Ar\u00eate soulign\u00e9e de rouge.<\/p>",
			"pied": "<p>Blanc, rose lilacin sous les lames (10 x 2-3 cm).<\/p>",
			"chair": "<p>Grenue, blanche au d\u00e9but \u00e0 odeur fruit\u00e9e, douce.<\/p>",
			"ecologie": "<p>Plut\u00f4t feuillus (h\u00eatre), tendance acidophile.<\/p>",
			"remarques": ""
		},
		"chapeau":{
			"couleur": ["Bleu et violet","Vert","Ocre"],
			"forme": "",
			"surface": "",
			"marge": ""
		},
		 "lames": {
	"forme": "",
	"insertion":"",
